nivel1 = [
  {
    "id": 1,
    "pregunta": "Noe tuvo tres hijos",
    "respuestas": [
      {
        "id": 1,
        "respuesta": "Set Can Jafet",
        "correcta": true
      },
      {
        "id": 2,
        "respuesta": "Levi Zabulon Jafet",
        "correcta": false
      },
      {
        "id": 3,
        "respuesta": "Cain Abel Set",
        "correcta": false
      },
      {
        "id": 4,
        "respuesta": "Set Can Abel",
        "correcta": false
      }
    ],
    "pista": "Puedes utilizar tu Biblia para buscar la respuesta en la cita Genesis Capitulo 6 entre los versiculos 1 al 20",
    "utilizada":false
  },
  {
    "id": 2,
    "pregunta": "Cuantos días llovió durante el diluvio",
    "respuestas": [
      {
        "id": 1,
        "respuesta": "7",
        "correcta": false
      },
      {
        "id": 2,
        "respuesta": "40",
        "correcta": true
      },
      {
        "id": 3,
        "respuesta": "33",
        "correcta": false
      },
      {
        "id": 4,
        "respuesta": "48",
        "correcta": false
      }
    ],
    "pista": "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta entre Génesis Capítulo 3 y Capítulo 4.",
    "utilizada":false
  }
]
    
    
    /*
    ,
    {
      "id": 3,
      "question": "¿Por cuanto tiempo estuvo Daniel en el foso de los leones?",
      "answers": [
        "[Una noche]",
        "una hora",
        "tres dias",
        "cuatro dias"
      ],
      "hint": "Puedes utilizar la Biblia para buscar la respuesta Daniel Capítulo 6",
      
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Cuántas piedras tomó David para enfrentar a Goliat",
      "answers": [
        "[5]",
        "3",
        "4",
        "1"
      ],
      "hint": "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en 1 Samuel Capítulo 17"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Quién sobrevivió a un horno ardiente",
      "answers": [
        "[Sadrac]",
        "Pedro",
        "Daniel",
        "David"
      ],
      "hint": "Puedes utilizar tu Biblia para buscar esta respuesta en el Libro de Daniel Capitulo 3 versiculos 1 al 30"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "¿Quién fue capturado y llevado a Babilonia?",
      "answers": [
        "Jose",
        "Isaias",
        "[Daniel]",
        "Joas"
      ],
      "hint": "Puedes utilizar tu Biblia para buscar esta respuesta en el Libro de Daniel Capitulo 1 versiculos 1 al 10"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Esta mujer se rio de la promesa de Dios que tendría un hijo",
      "answers": [
        "[Sara]",
        "Raquel",
        "Rebeca",
        "Ana"
      ],
      "hint": "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Génesis Capítulo 18."
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Qué planta maldijo Jesús por no producir fruto",
      "answers": [
        "Olivo",
        "Vina",
        "[Higuera]",
        "Olmo"
      ],
      "hint": "Puedes utilizar tu Biblica para buscar la respuesta en la cita 2 Reyes Capitulo 2 entre los versiculos 1 al 20"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "El tercer mandamiento dice",
      "answers": [
        "No tendrás dioses",
        "[No tomar nombre de Jehova en vano]",
        "No te haras imagen",
        "No robarás"
      ],
      "hint": "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Exodo Capítulo 20"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Este hombre podía convertir su vara en serpiente",
      "answers": [
        "Elias",
        "Aaron",
        "[Moises]",
        "Daniel"
      ],
      "hint": "Puedes utilizar tu Biblica para buscar la respuesta en la cita Exodo Capitulo 7 entre los versiculos 1 al 15"
    }
  ];
  nivel2 = [{ 
    "id" : 1, "question" : "Que edad tenía Abraham cuando Sara dio a luz ", 
    "answers" : [ "50", "[100]", "120", "95"], 
    "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Capítulo 21"
  },{
    "id" : 2, "question" : "¿De que sano Jesús a la suegra de Pedro?",
    "answers" : [ "[Fiebre]", "Seguera", "Dolor de estomago", "Lepra"], 
    "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Mateo Capítulo 8."
  },{ 
    "id" : 3, "question" : "¿De dónde era Goliat?", 
    "answers" : [ "[de Gat]", "de Ur", "de Golia", "de Egipto"], 
    "hint" : "Puedes utilizar tu Biblia para buscar esta respuesta en el Libro de 1 Samuel 17"
  },{
    "id" : 4, "question" : "¿Las nueras de Noemí eran?",
    "answers" : [ "[Orfa y Rut]", "Rut y Lidia", "Ana y Rut", "Rut y Raquel"], 
    "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Rut Capítulo 4."
  },{ 
    "id" : 5, "question" : "Porqué la mujer de Lot se convirtió en estatua de sal", 
    "answers" : [ "Mintio a un Angel", "[Miro hacia atras]", "Robo idolos de oro", "Mintio a su esposo"], 
    "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Génesis Capítulo 19"
  },{ 
    "id" : 6, "question" : "Dios cambió el nombre de Jacob por", 
    "answers" : [ "Judá", "Abel", "[Israel]", "Joas"], 
    "hint" : "Puedes utilizar tu Biblica para buscar la respuesta en la cita Genesis Genesisi Capitulo 32 entre los versiculos 1 al 30",
  },{ 
    "id" : 7, "question" : "Que pidió Eliseo a Elías", 
    "answers" : [ "Que lo llevara con el ", "El manto de Elias", "[ porcion de su espiritu]", "Que lo esperara"], 
    "hint" : "Este es una pista muy simple"
  },{
    "id" : 6, "question" : "Esta mujer y su esposo fabricaban tiendas",
    "answers" : [ "[Marta]", "Jezabel", "Dalila", "Priscilla"], 
    "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Hechos Capítulo 18."
  },{
    "id" : 4, "question" : "Esta mujer cuidó a su hermano en las corrientes del Nilo",
    "answers" : [ "[Lea]", "María", "Rebeca", "Raquel"], 
    "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Exodo Capítulo 2"
  },{
    "id" : 1, "question" : "¿Como se llamaba la madre de Ismael el primer hijo de Abraham?",
    "answers" : [ "[Agar]", "Ana", "Sara", "Rut"], 
    "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Génesis Capítulo 16"
  }];

  nivel3 = [{
    "id" : 4, "question" : "Esta mujer murió cuando fue tirada de una ventana",
    "answers" : [ "La bruja de Endor", "Dalila", "[Jezabel]", "Atalía"], "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en 2 Ryes Capítulo 2."
  },{
    "id" : 1, "question" : "¿Cómo se llamo la esposa de José hijo de Jacob?",
    "answers" : [ "[Asenat]", "Safnat-Panea", "Potifera", "Aranat"], "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Génesis Capítulo 41."
  },{
    "id" : 3, "question" : "Por esta mujer murieron todos los hombres de Siquem",
    "answers" : [ "[Dina]", "Tamar", "Raquel", "Dalila"], "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Génesis Capítulo 34."
  },{
    "id" : 13, "question" : "¿Cuantos años tenía Sara cuando murió?",
    "answers" : [ "[127]", "115", "130", "145"], "hint" : "Puedes utilizar la Biblia para buscar esta respuesta en Génesis 23."
  }];



/*
{
  "id": 1,
  "pregunta": "Noe tuvo tres hijos",
  "respuestas": [
    {
      "id": 1,
      "respuesta": "Set Can Jafet",
      "correcta": true
    },
    {
      "id": 2,
      "respuesta": "Levi Zabulon Jafet",
      "correcta": false
    },
    {
      "id": 3,
      "respuesta": "Cain Abel Set",
      "correcta": false
    },
    {
      "id": 4,
      "respuesta": "Set Can Abel",
      "correcta": false
    }
  ],
  "pista": "Puedes utilizar tu Biblia para buscar la respuesta en la cita Genesis Capitulo 6 entre los versiculos 1 al 20"
}

http://jsonviewer.stack.hu/
*/ 